%@Titre: Nice -- 2004
\dispo{1}{\begin{tabular}{|*{16}{c|}}
\hline 
Effectif des coureurs&Temps (en s)\\
\hline
1&48,65\\
\hline
1&49,20\\
\hline
1&50\\
\hline
1&50,12\\
\hline
1&50,13\\
\hline
1&50,45\\
\hline
1&51\\
\hline
1&51,80\\
\hline
1&51,85\\
\hline
1&51,90\\
\hline
1&52,05\\
\hline
1&52,20\\
\hline
1&52,60\\
\hline
1&53,28\\
\hline
1&54,80\\
\hline
\multicolumn{2}{c}{{\em\'Etude statistique de la course.}}
\end{tabular}}{Au cours d'une course d'athlétisme (400~m), le temps mis par chaque coureur 
a été chronométré.\par Ces mesures sont reportées dans le tableau ci-contre : 
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'étendue de cette série ?
\item Donner la moyenne arrondie au centième de cette série.
\item Donner la médiane de cette série.
\item Quel pourcentage de coureurs ont mis moins de 52,50 secondes pour 400 mètres ?
\end{myenumerate}
}